 # Звонки

**Функциональность звонков**

Звонки в Pararam позволяют связаться со своими друзьями, коллегами, а так же группой людей находящихся в определенном чате.

Для совершения звонка необходимо перейти в необходимый чат или профиль человека и  нажать на кнопку вызова в приложении или Web.

В Pararam доступны:

* Обычный звонок
  * Обычный звонок
  * Тихий звонок
* Видео звонок
* Звонок с демонстрацией экрана (доступно только в Web)

![Демонстрация экрана](../img/call_screen_demonstration.png)

---

**Всплывающие окна, возможные ошибки**

При совершении звонка могут возникать следующие ошибки и предупреждения:

* Отсутствие разрешения на доступ к камере для записи звука и видео, при совершении видео звонка в приложении.

![Запрос разрешения звонка](../img/call_video_recording_resolution.png)

* Отсутствие разрешения на доступ к микрофону для записи звука, при совершении звонка в приложении.

![Запрос разрешения видеозвонка](../img/call_audio_recording_resolution.png)

* Отсутствие разрешения на доступ к микрофону для записи звука, на доступ к камере для записи звука и видео или же отсутствие камеры и микрофона, при совершении звонка с Web. Способ разрешения данной проблемы описан во всплывающем окне.

![Запрос разрешения веб](../img/call_allowing_access_to_the_microphone.png)

* Отсутствие микрофона в системе. Будет показано предупреждение и соответствующая кнопка для инициации звонка в таком режиме. 

![Звонок без микрофона](../img/call_without_microphone.png)


---

**Звонок на/с 2 одновременно залогиненных аккаунтов в Web версии и приложении**

При звонке на аккаунт, одновременно залогиненный на 2х устройствах в Web и приложении:
* Принять звонок можно и на обоих устройствах.
* Основные функции звонка доступны на том устройстве, с которого был принят звонок,с одним условием:
  * Если сначала принять звонок в приложении, а потом принять звонок в Web, то основным станет Web, и разговор продолжится там. 
* Со второго устройства можно только положить трубку. 

При звонке с 2х залогиненных аккаунтов, основным будет тот, который совершает звонок, со второго устройства можно только положить трубку. Голосовые сообщения исходят от устройства, которое инициировало звонок.

---

**Передача файлов во время активного звонка**

Во время активного звонка остается возможность передавать файлы как в Web так и в приложении. Так же в приложении остается возможность использовать камеру для передачи изображения.

![Передача файлов во время звонка](../img/call_file_transfer.png)

---

**Звонок GSM во время активного звонка**

Если во время активного звонка в Pararam, вы примете GSM звонок, Pararam не завершит разговор, и звуковые сообщения будут поступать как с GSM звонка, так и из Pararam.

Если во время активного звонка в Pararam, вы начнете GSM звонок, то Pararam перестанет поддерживать активный звонок.

![GSM во время Pararam](../img/call_GSM_during_Pararam.png)